人仔跌旅客少 全城找換店結業邊緣

【東網專訊】人民幣貶值，正削弱訪港內地旅客的消費力，加上訪港內地旅客數量下降，過往成行成市的找換店首當其衝，在尖沙咀、深水&#22487;及上水均有找換店結業，有找換店負責人坦言生意大跌一半，更指不少內地旅客消費時，兌換「計到盡」，找換店根本無利可圖，難抵高昂舖租。
在尖沙咀加連威老道經營找換店的林先生指出，受人民幣貶值影響，內地旅客一改過往豪氣，除不時就匯率討價還價外，兌換金額亦大為縮水。他表示，該店以往每日約有100宗生意，但現時減至約50宗，而每宗兌換逾10,000元人民幣的情況，更已成絕響，有內地旅客消費時更算到盡，只兌換數十元夠買飲料就算。
他透露，兌換1,000元人民幣的利潤，只有10多元人民幣，小額兌換根本無利可圖，加上內地旅客數量下降，生意大減5成。他坦言，其店舖月租30,000港元，經營時面對極大壓力，又指區內同行已有3、4間結業。在加連威老道有找換店早前結業，毗鄰的時裝店東主亦指，該找換店結業後，一直未有人接手，相信與內地旅客數量減少有關。
其他地區的找換店同樣慘淡經營，深水埗及上水有找換店今年結業。在深水埗北河街，一間找換店負責人王先生指出，內地旅客消費意欲下降，有人更抱怨匯率欠理想，左計右計。而在上水新成路，一間剛接手兩個月的找換店負責人羅小姐表示，開業至今生意麻麻，但已簽一年租約，惟有「頂硬上」。
今年1至10月的訪港內地旅客數目，較去年同期下跌8%。生生外幣找換有限公司創辦人麥炳生表示，以往多內地旅客來港，不少人開設找換店，但其實並非想像中好景，目前找換店行業經營環境惡劣，預期有大批未有固定客源的找換店會被淘汰。
中文大學商學院客席教授冼日明分析，除非內地政府能振興經濟，或恢復內地市民對人民幣的信心，否則人民幣在短期仍有下調壓力，屆時會進一步削弱訪港內地旅客的購買力，令香港相關的零售行業前景更不明朗。

熱烈地彈琴

講得幾好丫

最衰係佔中

On9，找換店邊係主要靠旅客搵錢？

齊鼓掌

其實呢d舖頭係點維生

其實都開得太多

又真係有少少抵死既
人開又你開 開鋪做生意無風險架

遲啲執左睇下有咩hit既賺錢既又開返間囉

跌到1：1就會多生意架啦

抵撚死
之前見人有得做 就開撚到周街都係

賺左十幾年自由行錢， 一早上哂岸啦， 而家生意少就講到冇飯食咁， 有腦都唔會可憐你啦！

除咗恭喜都唔知講乜好

新入行嗰啲慘少少咁囉

依家根本好多人用銀聯，就算唱港紙都只係用黎食野坐車

找換店主要收入出源都唔係自由行

利申: 朋友開左幾間找換店鋪

開返多啲小食舖